有冇手足知道「做節」嘅目的

好多傳統好奇怪
端午做節都可以理解為紀念屈原
但有冇人好似我咁屋企連盂蘭節都要做節
其實係為左啲咩

係無咩意義
所以呀媽開始連端午節都唔做
佢話我地又唔係姓屈 唔做都得啦

但盂蘭節真係諗唔明
慶祝鬼門大開？

做節係指你一家人一齊食飯定係落街燒街衣先？

一家人一齊食飯

以前屋企有拜神燒衣, 依家幾家人一齊食餐飯就算, 都係搵個日子聚一聚

想你返屋企一齊食飯啫